<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="en-GB"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>...But it's actually not magic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>...Pero en realidad no es magia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>&lt;s0&gt;S&lt;/s0&gt;andhya was 11 years old when tragedy befell her and she lost her father.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T142114Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T142114Z">
        <seg>&lt;s0&gt;S&lt;/s0&gt;andhya tan solo tenía 11 años cuando le sobrevino la tragedia y perdió a su padre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>&lt;s0&gt;Sonu and the two other boys from Kat-Katha formed a dance group named “The Mystical Movers” in 2017 with a vision to make GB Road a street of love through dance and encourage more children to take up dance to transform their lives.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140345Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140345Z">
        <seg>&lt;s0&gt;Sonu y los otros dos chicos de Kat-Katha formaron un grupo de danza llamado "The Mystical Movers" en 2017 con la visión de hacer de el barrio rojo una calle llena de amor mediante la danza y animar a más niños a iniciarse en la danza para transformar sus vidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>A client whose involvement in Sandhya’s life would sound like a bizarre plot from a Bollywood movie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091258Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091258Z">
        <seg>Un cliente cuyo involucramiento en la vida de Sandhya sonaría como una trama extraña en una película de Bollywood.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>A few more visits inside the brothels and I learnt, even two wholesome meals were out of their reach despite having literally sold everything off themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144800Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144800Z">
        <seg>Después de unas cuantas visitas a distintos burdeles, me enteré de que incluso dos comidas sanas estaban fuera de su alcance a pesar de ser ellas las que lo vendían todo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>A few years ago, Gitanjali Babbar walked right in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Hace unos años, Gitanjali Babbar entró directamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>A group of young college and 20-something-year old girls are inside dancing for the brothel women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Un grupo de jóvenes universitarias y veinteañeras están dentro bailando para las mujeres del burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>A label is so grossly sinful that her village folk vowed to behead her if she walked into the village again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230504T162341Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Una etiqueta tan groseramente inmoral que la gente de su pueblo juró decapitarla si volvía a entrar en él.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Ab tum NGO wale kya kar loge!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¡Ab tum NGO wale kya kar loge!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Abhay soon became the spine of the project and took charge of all administrative issues.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Abhay pronto se convirtió en la columna vertebral del proyecto y se encargó de todas las cuestiones administrativas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>About sixteen of us circled up for an hour of meditation, followed by Gitanjali's spirited stories, open-hearted Q&amp;A, and emergent conversations over dinner.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Alrededor de dieciséis personas nos reunimos en círculo durante una hora de meditación, seguida de las enérgicas historias de Gitanjali, las preguntas y respuestas abiertas y las conversaciones que surgieron durante la cena.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Action without vision just passes the time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>La acción sin visión sólo hace pasar el tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>After a bit of small talk and explanation from Gitanjali and the volunteers, she still wouldn't budge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133025Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Después de que Gitanjali y los voluntarios hablaran un poco con ella y le dieran algunas explicaciones, siguió sin ceder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>After getting off work, she and a couple friends would simply spend their evenings talking with the women and learning their stories-- where they came from and how their lives brought them to G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135727Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135630Z">
        <seg>Al salir del trabajo, ella y un par de amigas se pasaban las tardes hablando con las mujeres y conociendo sus historias: de dónde venían y cómo sus vidas las habían llevado hasta esa calle</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>After incubating the idea throughout the spring, the seeds of a carnival began to sprout.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Tras incubar la idea durante toda la primavera, empezaron a brotar las semillas de un carnaval.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>After ten days of living together and gaining trust, the man brought Sandhya and the other girls to Delhi.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Tras diez días de convivencia y confianza, el hombre llevó a Sandhya y a las otras niñas a Delhi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>After this initial disciplining, mummy would tell her how she loves her, and how all this is only for her well being.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230504T162159Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Después de esta disciplina inicial, mamá le decía que la quería y que todo esto era solo por su bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Agonized, Arjun sought for a purpose in his life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140958Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Agonizando, Arjun buscó un propósito en su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Amid all the external impact (like her TEDx Talk, Gandhi Fellowship, and 2013 Laureate Global Fellowship), Gitanjali cares most about connecting with the human spirit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T134143Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>En medio de todo el impacto producido en el exterior (como su charla TEDx, la beca Gandhi y la beca Laureate Global 2013), a Gitanjali lo que más le importa es conectar con el espíritu humano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>An Agenda of No Agenda</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T101136Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Una agenda sin agenda</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And I could also see wooden compartments.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144529Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144529Z">
        <seg>También pude ver compartimentos de madera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And I'm just a part of that space.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133626Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Y yo sólo soy parte de ese lugar".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And after that, the owner also joined in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133538Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Y después de eso, el dueño también se unió.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And from there, began Sonu’s journey of transformation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Y a partir de ahí, empezó el viaje de transformación de Sonu.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And in that state of openness, so much can emerge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160817Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093124Z">
        <seg>Y en ese estado de sinceridad, muchas cosas pueden surgir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And not just anyone can walk onto G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143237Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143237Z">
        <seg>Y no cualquiera puede entrar en la calle GB del barrio rojo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And other rooms, if any different, were dormitories, loaded with women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092116Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092005Z">
        <seg>Las otras habitaciones sí que parecían dormitorios, pero estaban repletos de mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And people are just coming and meeting and sharing stories and sharing love with each other.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T130509Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T130509Z">
        <seg>Y la gente simplemente viene, se reúne, comparte historias y amor con los demás.”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And she began bringing in different books and going over the material with this woman.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y empezó a traer libros y a repasar el material con la mujer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And she started questioning her own motivations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y empezó a cuestionarse sus propias motivaciones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And that also, such intimate questions?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135947Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135947Z">
        <seg>¿Y además, preguntas tan íntimas?”</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And the constant seclusion and discrimination that he and his fellow brothers and sisters faced channelized his agony into an unexpected yet firm determination.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Y la reclusión y discriminación constantes a las que se enfrentaban él y sus compañeros canalizaron su agonía en una determinación inesperada pero firme.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And then Gitanjali lightheartedly inquired, “Do you want us to come paint your police station?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135531Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Y entonces Gitanjali preguntó alegremente: "¿Quiere que vayamos a pintar su comisaría?".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And these girls are fighting with the bodyguards, saying, “You stay down here, I am safe!” And then when we come back downstairs the bodyguards are asking for stories, saying, “Can I also go upstairs?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Y estas chicas se pelean con los guardaespaldas diciendo: "Quedaos aquí abajo, estoy a salvo". Y cuando volvemos abajo, los guardaespaldas nos piden historias, diciendo: "¿Puedo subir también?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And we were learning them together.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140657Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T142959Z">
        <seg>Y estábamos aprendiendo juntas”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, I haven’t ever been to hell, but as a spectator, I can agree.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y, no he estado nunca en el infierno, pero como espectadora, puedo estar de acuerdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, a few stairs up a low-lit, steep case of steps; no two people could even walk side-by-side through those, and we were already inside a ‘brothel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143247Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143247Z">
        <seg>
Y, después de unos cuantos escalones más altos y poco iluminados por los que dos personas no podían pasar al mismo tiempo, ya estabamos dentro del burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, all that was left was to convince the ladies to trust us and try learning new skills.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y, todo lo que quedaba era convencer a las señoras para que confiaran en nosotros y probaran a aprender nuevas habilidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, just a few weeks ago (while Gitanjali has been in the US), her volunteers informed her that they celebrated Diwali with the policemen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Hace unas semanas (mientras Gitanjali estaba en Estados Unidos), sus voluntarios le informaron de que habían celebrado Diwali con los policías.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, sure enough, she knew nothing about the event.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Y, efectivamente, ella no sabía nada del evento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, they will not only be accepted outside the G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T134402Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y no sólo serán aceptadas fuera un barrio rojo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>And, we met Radha who was willing to come down to the G. B. Road and teach.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133734Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Y conocimos a Radha, que estaba dispuesta a venir al barrio rojo para enseñarles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Another person made a Facebook page.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Otra persona creó una página en Facebook.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Another time, a group of volunteers had organized an evening of dancing; they would dance for the women in one of the brothels, instead of the women dancing for the clients.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T131615Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T131615Z">
        <seg>En otra ocasión, un grupo de voluntarios había organizado una noche de baile; bailarían para las mujeres de uno de los burdeles, en lugar de que las mujeres bailaran para los clientes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Another time, one of the women and her daughter fell extremely ill and needed to be taken to the hospital.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091644Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091644Z">
        <seg>En otra ocasión, una mujer y su hija se encontraban extremadamente mal y necesitaban que alguien las llevara al hospital.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Arjun Rathod, a regular 19 year old kid, was born in the diseased alleys of GB Road to a sex worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140845Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140845Z">
        <seg>Arjun Rathod, un chico normal de 19 años, nació en los callejones enfermos de GB Road, hijo de una trabajadora del sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Arjun who joined the organization as a volunteer never knew that this was going to be the beginning of a glorious new chapter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Arjun, que se unió a la organización como voluntario, no sabía que iba a ser el comienzo de un nuevo y glorioso capítulo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Arjun, who affectionately calls the sex workers as “Didi”, slowly and steadily gained a deeper acquaintance of their problems.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141259Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Arjun, que llama cariñosamente "Didi" a las trabajadoras sexuales, fue conociendo poco a poco sus problemas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As I tried to make note of things, I was asked to follow him upstairs, while the other two shielded me from behind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143201Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143201Z">
        <seg>Mientras trataba de anotar algunas cosas, me pidió que lo siguiera para subir al piso de arriba, mientras que otros dos me protegían las espaldas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As Kat-Katha began to grow, the brothel women and children began to bloom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143935Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>A medida que Kat-Katha comenzó a crecer, las mujeres y los niños del burdel comenzaron a crecer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As a child, his first life lesson was unfortunately witnessing […]</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140825Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140825Z">
        <seg>De niño, su primera lección de vida fue, por desgracia, ser testigo[…]</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As a child, his first life lesson was unfortunately witnessing the violent, brutal and unjust attitude of people towards the sex workers and their children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140919Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>De niño, su primera lección de vida fue, por desgracia, ser testigo de la actitud violenta, brutal e injusta de la gente hacia las trabajadoras sexuales y sus hijos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As an experiment we decided to train in newer skills, as alternative livelihood options for them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133201Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Como experimento, decidimos formarlas en nuevas habilidades, como opciones alternativas de subsistencia para ellas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As our circle of sharing clocked one hour and then two, and trickled into the later hours of evening, I couldn't help but be sobered, revived, and inspired to re-instill Gitanjali's sense of fearless faith, lighthearted joy, and determined purpose in my own own life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T092606Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T092606Z">
        <seg>A medida que nuestro círculo de intercambio pasaba de una hora a dos, y se adentraba en las horas de la tarde, no pude evitar el sentirme aleccionada, reanimada e inspirada a reinstaurar en mi vida el sentido de la fe intrépida, alegría vital y determinación de Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As she recounts these stories, she mentions, “We call Kat-Katha a magic.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135846Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Mientras relata estas historias, menciona: "Llamamos magia a Kat-Katha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As understanding dawned on me, I was astonished to see the exhibition of young girls sitting in mini-skirts, with painted yet expressionless faces, waiting to be picked by men in exchange for cheap cash.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144119Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144119Z">
        <seg>A medida que lo iba asimilando, me asombraba ver la exposición de chicas jóvenes sentadas en minifalda, con caras pintadas pero inexpresivas, esperando a ser escogidas por  hombres a cambio de dinero barato.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>As you walk through the lanes, you expect to see brothels lined, as if on display.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143113Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143113Z">
        <seg>A medida que pasas por los carriles, esperas ver los burdeles alineados, totalmente expuestos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>At NDLS railway station, he instructed the girls to sit on a bench at the platform while he took care of some business.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230522T200331Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143014Z">
        <seg>En la estación de tren NDLS, les dijo a las chicas que se sentaran en un banco en el andén mientras se ocupaba de unos asuntos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>At this point in the story, Gitanjali informed us, “I'm not a good singer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>En este punto de la historia, Gitanjali nos informó: "No soy buena cantante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>At times, Gitanjali will receive a call at one o'clock in the morning from the police station-- one of the brothel women has a conflict there that needs to be resolved.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091716Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091454Z">
        <seg>En ocasiones Gitanjali recibe llamadas a la una de la mañana desde la comisaría de policía, una mujer del burdel tenía un problema que necesitaba resolver.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Awestruck at finding herself in such a situation, she picked one of the buildings, and she plans to renovate it into a hostel with her Kat-Katha family by next spring.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T131536Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T131536Z">
        <seg>Asombrada por encontrarse en semejante situación, eligió uno de los edificios, y planea renovarlo para convertirlo en un albergue junto a su familia Kat-Katha para la próxima primavera..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Because he could've stopped everything.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Porque podía haberlo evitado todo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Because they always wanted to have such things in their lives.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Porque siempre quisieron tener cosas así en sus vidas".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Behind the walls are hidden compartments that only the brothel owners fully knows.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Detrás de los muros hay compartimentos ocultos que sólo los dueños de los burdeles conocen a fondo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Betrayed by her relatives, she kept trying to secretly contact her brother only to eventually hear him say that everyone back home had come to know that she had become a sex worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160506Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Traicionada por sus parientes, trató de ponerse en contacto con su hermano en secreto para oírle decir que todo el mundo en casa se había enterado de que se había convertido en trabajadora sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Both Sandhya and Sanjay fell helplessly into the deep pit of forced sex work and its consequences.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Tanto Sandhya como Sanjay cayeron impotentes en el profundo pozo del trabajo sexual forzado y sus consecuencias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But I am certain, we will witness the day when all of 2900 women will be skilled, literate and have a livelihood other than sex work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Pero estoy segura de que llegaremos al día en que las 2.900 mujeres estén cualificadas, sepan leer y escribir y tengan un medio de vida distinto del trabajo sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But after your event, whatever was written on the wall before this, you must put it back,” he said sternly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135114Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Pero después del evento, lo que sea que estaba escrito en la pared antes de esto, debéis ponerlo de nuevo", dijo con severidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But another volunteer who was with us is an amazing singer.” She was a very new volunteer, and so Gitanjali was hesitant to ask her to sing, but the moment she looked at her, the new volunteer said, “Yeah, yeah!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T161638Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Pero otra voluntaria que estaba con nosotros es una cantante increíble". Era una voluntaria muy nueva, así que Gitanjali dudó en pedirle que cantara, pero en cuanto la miró, la nueva voluntaria dijo: "¡Sí, sí!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But he didn't.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Pero no lo hizo".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But if I'm walking in that red light area, I feel that I'm the most safe person in that world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154417Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143213Z">
        <seg>Pero si estoy andando por esa zona de luz roja, siento que soy la persona más segura del mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But it doesn't matter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Pero no importa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But it takes a serious blend of courage and determination, and deeper calling to really commit to this kind of work.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143200Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143200Z">
        <seg>Sin embargo, conlleva una mezcla de coraje y determinación, y una llamada más profunda a compremeterse con este tipo de trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But she couldn't say no.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Pero no podía negarse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>But the maalkins made sure I only limit the discussions to those around official concerns – protection and sexual health.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Pero las maalkins se aseguraron de que sólo limitara las conversaciones a las que giran en torno a las preocupaciones oficiales: protección y salud sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Can I also see what a brothel looks like?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>¿Puedo ver también cómo es un burdel?".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Can I have one?' So this thing just started evolving...</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154319Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143146Z">
        <seg>¿Puedo comerme uno?' Así que esto empezó a evolucionar...</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Can you just say some motivating words for our volunteers?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135549Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>¿Puede decir algunas palabras motivadoras para nuestros voluntarios?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Children wanted to study and learn different crafts and creative activities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Los niños querían estudiar y aprender diferentes oficios y actividades creativas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Clients were outside the brothel doors insisting on coming in.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Los clientes insistían en entrar en el burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Companies gave them their used one-sided paper, and Kat-Katha began conducting trainings for the women to bind and craft notebooks from recycled paper as an offering for others.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160244Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T092346Z">
        <seg>Las compañías les dieron papel usado por una cara y Kat-Katha empezó a llevar a cabo entrenamientos para enseñar a las mujeres a doblar y confeccionar libretas a partir de papel reciclado, como una ofrenda para los demás.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Dancing supported sonu as a healing practice to overcome challenges and fears he had deep within.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135706Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>El baile, que era como práctica curativa para Sonu, le ayudó a superar sus retos y miedos interiores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Daughters of the brothel women as young as eleven or twelve can often be sold into prostitution, and children there grow up steeped in the influences of a neighborhood littered with drugs and alcohol.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T130847Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T130847Z">
        <seg>Las hijas de las mujeres de los burdeles, de apenas once o doce años, suelen ser vendidas para ejercer la prostitución, y los niños crecen allí impregnados de las influencias de un barrio plagado de drogas y alcohol.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Despite all of it, we managed to have two ladies join us.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>A pesar de todo, conseguimos que dos señoras se unieran a nosotros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Do whatever they are doing.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140119Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140049Z">
        <seg>Hacer lo que ellas estén haciendo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Do you have a boyfriend?” one of them asked.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿Tienes novio?", preguntó una de ellas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Do you want to come and see?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>¿Quiere venir a ver?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Do you want to take it to Kat-Katha?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T093635Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093635Z">
        <seg>¿Queres llevarla a Kat-Katha?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>During the 2020 COVID lockdown, however, operations at Maitri Meals came to a halt but this still did not dampen Sandhya’s spirits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T133905Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sin embargo, durante el confinamiento de COVID en 2020, las actividades de Maitri Meals se paralizaron, pero esto no apagó el espíritu de Sandhya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>During the lockdown the need for employment was high and the women wanted to learn new skills as the uncertainties of sex work as a business came to the forefront.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Durante el cierre, la necesidad de empleo era alta y las mujeres querían aprender nuevas habilidades, ya que las incertidumbres del trabajo sexual como negocio pasaban a primer plano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Educators from Kat-Katha closely worked with Sonu and introduced him to activity based learning and values.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Los educadores de Kat-Katha trabajaron estrechamente con Sonu y le introdujeron en el aprendizaje basado en actividades y valores.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Even if it's 10 o'clock in the night, 11 o'clock in the night.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143228Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143228Z">
        <seg>Incluso si son las 10 de la noche, las 11 de la noche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Eventually, she quit her job, and would spend entire days there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140520Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140520Z">
        <seg>.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Eventually, volunteers began asking, “We're doing so many things.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Finalmente, los voluntarios comenzaron a preguntar: "Estamos haciendo muchas cosas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Finally, a sliver of possibility entered the conversation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Finalmente, un resquicio de posibilidad entró en la conversación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Finally, this year Sonu left GB Road brothel and started living at Kat-Katha’s safe home (Maitri Meals).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Finalmente, este año Sonu dejó el burdel de GB Road y comenzó a vivir en el hogar seguro de Kat-Katha (Maitri Meals).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Floored by how the doors of possibility continue to swing open, Gitanjali and the volunteers began cleaning the streets.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Impresionados por cómo se siguen abriendo las puertas de la posibilidad, Gitanjali y los voluntarios empezaron a limpiar las calles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>For 10 days the man took care of Sandhya like his own daughter and she started to believe as she had finally found a home.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Durante 10 días el hombre cuidó de Sandhya como si fuera su propia hija y ella empezó a creer que por fin había encontrado un hogar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>For a long time, Gitanjali had a dream to turn G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T162409Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Durante mucho tiempo, Gitanjali soñó con convertir el barrio rojo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>For days, Gitanjali sat by their bed, overseeing their treatment and serving them their meals.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091837Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091837Z">
        <seg>Durante varios días,Gitanjali estuvo a su vera supervisando su tratamiento y sirviendoles sus comidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>For her, these conversations felt forced and mechanical.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Para ella, estas conversaciones eran forzadas y mecánicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>For his work Arjun has been appointed as the Secretary for the GB Road sex worker community and will be actively informed regarding decisions pertaining to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Por su labor, Arjun ha sido nombrado secretario de la comunidad de trabajadoras del sexo de GB Road y se le informará activamente de las decisiones que le conciernan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Friends, acquaintances, and even strangers would catch a hold of her stories and want to learn more.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154509Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143302Z">
        <seg>Amigos, conocidos e incluso desconocidos tendrían interés en sus historias y querrían saber más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>From my visits with NACO, I learnt that there are nearly 30-40 girls in a brothel, and they don’t sleep before 4 in the morning, working all night to attend to clients.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092745Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092745Z">
        <seg>Con mi visita a NACO aprendí que en un burdel hay entre 30 y 40 mujeres  y que pueden dormir hasta las 4 a.m. porque tienen que atender a sus clientes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>From the corner of her eyes, Sandhya could see the man talking to some woman at the platform and pointing out to the girls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143034Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143034Z">
        <seg>Por el rabillo del ojo, Sandhya podía ver al hombre hablar con algunas mujeres en el andén y señalando a las chicas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>From there, other woman in the brothel took notice of these lessons and wanted to join.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143019Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143019Z">
        <seg>A partir de ahí, otras mujeres del burdel se fijaron en estas clases y quisieron unirse.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>GB Road now was her only family, her only safe space.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T142148Z" creationid="mange" creationdate="20230519T142148Z">
        <seg>GB Road ahora era su única familia, su único lugar seguro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Gitanjali had no plan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Gitanjali no tenía ningún plan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Gitanjali is woman on a mission, a seeker journeying the path, and a sister connecting with family in the most unlikely of places.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Gitanjali es una mujer con una misión, una buscadora que recorre el camino y una hermana que conecta con su familia en los lugares más insospechados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Gitanjali noticed the head police officer (who had originally refused permission to block the roads) standing there and watching them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T134955Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Gitanjali se dio cuenta de que el jefe de policía (que en un principio había denegado el permiso para bloquear las carreteras) estaba allí de pie observándolos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Gitanjali was silent.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Gitanjali se quedó en silencio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Gitanjali's heart stopped.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140629Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140629Z">
        <seg>A Gitanjali se le paró el corazón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Having already lost her mother a few years earlier, the death of her father was a period of immense difficulty for Sandhya and her brother who was just a year older.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T142127Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Como ya había perdido a su madre unos años antes, la muerte de su padre supuso un periodo de inmensas dificultades para Sandhya y para su hermano, que sólo tenía un año más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He also performed at various events and Kat-Katha looked at his special desire to learn professional dance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135527Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>También actuó en varios eventos y Kat-Katha se fijó en su deseo especial por aprender danza de forma profesional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He had scheduled a meeting to discuss the logistics, and invited her to come.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Había programado una reunión para discutir la logística y la invitó a asistir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He informed her that she should have a hostel for the brothel children (to which, of course, she agreed :)), and he invited her to pick any of the unused ashram buildings to become that hostel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T161333Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T131452Z">
        <seg>Él le informó de que debía tener un albergue para los niños de los burdeles (a lo que, por supuesto, ella accedió :)), y la invitó a elegir cualquiera de los edificios del ashram en desuso para convertirlo en ese albergue.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He managed to solve the most basic yet the most important of those problems such as getting Adhar and Ration cards issued for them and making them aware of their rights as citizens of a democratic nation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141314Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Consiguió resolver los problemas más sencillos, pero también los más importantes, como conseguir que les expidieran las tarjetas Adhar y Ration y concienciarlas de sus derechos como ciudadanas de una nación democrática.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He never came.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Nunca vino.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He practiced day and night at Kat-Katha School while managing his studies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135745Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Practicaba día y noche en la escuela de Kat-Katha mientras lo compaginaba sus estudios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He said, “No, it's government rule.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Él respondió: "No, son normas del gobierno".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He saw her as a human being and slowly the bond between the two grew to a point where both of them couldn’t live without each other.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091621Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091621Z">
        <seg>Le veía como a un ser humano y lentamente el vínculo entre los dos creció hasta el punto donde ninguno de los dos podía vivir sin el otro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He won student of the year award from the academcy in 2017.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Ganó el premio al estudiante del año de la academia en 2017.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>He would smuggle in food for her, would listen to her, would fight for her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091523Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091523Z">
        <seg>Él le llevaba comida a escondidas, le escuchaba, luchaba por ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Her curiosity stirred.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135449Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135449Z">
        <seg>Se despertó su curiosidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Her heart however still lies in her passion for cooking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sin embargo, su pasión sigue siendo la cocina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Her owner caught them several times and each time Sandhya would receive a beating and Sanjay would be threatened by the pimps.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T092151Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091823Z">
        <seg>Su propierario les pilló varias veces y cada una de esas veces Sandhya recibía una paliza y Sanjay era amenazad por los proxenetas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Her playful chiding is a testimony to the deep relationship she’s established with everyone in the team, and a reminder to this world that no matter how broken, all hearts can learn to love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T135600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sus regañinas de broma son un testimonio de la profunda relación que ha establecido con todos los miembros del equipo, y un recordatorio para este mundo de que, por muy rotos que estén, todos los corazones pueden aprender a amar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Her production tripled over time and she grew into a tailor slowly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Su producción se triplicó con el tiempo y poco a poco se convirtió en sastre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>His brothel owner, Suman, always felt that Sonu is a loving and compassionate child.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>La dueña del burdel, Suman, siempre tuvo la impresión de que Sonu era un niño cariñoso y compasivo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>His mother was on drugs for many years but Sonu had a dream to take her out of sex trade where she was forced.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135426Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Su madre se drogaba durante muchos años, pero Sonu soñaba con sacarla del tráfico sexal en el que la obligaban a participar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>His search for this unrequited solace led him to Kat-Katha, a Delhi based organization which had been working for the upliftment of the sex worker community.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141213Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Su búsqueda de este consuelo no correspondido le llevó a Kat-Katha, una organización con sede en Delhi que había estado trabajando por la mejora de la comunidad de trabajadores sexuales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Home to 77 brothels, 4,000 women, and 1,500 children, it is the largest red light area of Delhi, India.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Hogar de 77 burdeles, 4.000 mujeres y 1.500 niños, es la mayor zona roja de Delhi (India).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>How am I supposed to ask them such personal and private questions?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿Cómo voy a hacerles preguntas tan personales y privadas?".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>How can you even think of such stupid ideas?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>¿Cómo se os ocurren ideas tan estúpidas?".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>How else would one define hell?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿De qué otra forma se podría definir el infierno?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>How she kicked and screamed and bit the woman trying to prepare her for that first night until slowly realising she has no way out.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160506Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Cómo pataleó y gritó y mordió a la mujer que intentaba prepararla para esa primera noche hasta que poco a poco se dio cuenta de que no tenía escapatoria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>However, a roof as shelter does not mean care or even a decent night’s sleep.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T093032Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T091022Z">
        <seg>Sin embargo, tener un techo donde dormir no significa que ese sea un lugar seguro ni decente para pasar la noche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>However, instead of being tense, I was curious to find out what rests on the other side of the veiled walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143025Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143025Z">
        <seg>Sin embargo, en vez de estar nerviosa, sentía curiosidad por saber qué había al otro lado de las paredes veladas.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>However, on my first visit I was presented with surprises, one after another: I walked past hardware shops, eyeing to spot the brothels, only to be suddenly pulled aside by my co-worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143135Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143135Z">
        <seg>Sin embargo, me llevé sopresas en mi primera visita, además, una detrás de otra. Pasé por ferreterías, esperando ver los burdeles, colo para que mi compañero me apartara de repente. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>However, they were reluctant and even said they were made for sex work alone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sin embargo, se mostraron reacias e incluso dijeron que estaban hechas sólo para el trabajo sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I can sing!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>¡Puedo cantar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I clearly remember, when I got back to the big room, the old ladies smirked and shrugged, and said “dekh liya hum kaese jeete hain?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Recuerdo claramente que, cuando volví a la habitación grande, las ancianas sonrieron con satisfacción y se encogieron de hombros, y dijeron "dekh liya hum kaese jeete hain?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I could only think about their plight, and spent sleepless nights.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sólo podía pensar en su difícil situación y pasaba noches en vela.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I could see change was necessary and I promised I would bring back dignity and respect for these women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Me di cuenta de que era necesario un cambio y prometí que devolvería la dignidad y el respeto a estas mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I couldn’t imagine enough space for one to sit inside that space, let alone 2 people having sex.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144645Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144626Z">
        <seg>No podía imaginar que ese fuera espacio suficiente para que uno se sentara dentro, y mucho menos para 2 personas teniendo sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I didn't want to go during the afternoon time, when I was expected to go and ask certain questions [for my job].”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>No quería ir por la tarde, cuando se esperaba que fuera a hacer ciertas preguntas [por mi trabajo]".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I distinctly remember how in one brothel they decided to surround us and put us down, claiming we too shall leave in no time once our ‘motives’ are met.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133408Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Recuerdo perfectamente cómo en un burdel decidieron rodearnos y menospreciarnos, alegando que nosotros también nos marcharíamos enseguida una vez satisfechos nuestros "motivos".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I feel unsafe in Delhi.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143202Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143202Z">
        <seg>Me siento insegura en Delhi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I really want that these ladies should come down from the brothel and they should just have fun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Quiero que las mujeres salgan del burdel y se diviertan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I recall I was soon asked to leave.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092207Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092207Z">
        <seg>Recuerdo que no tardaron mucho en pedirme que me fuera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I said, “Yeah, Okay.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Le dije: "Sí, de acuerdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I started enjoying that time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Empecé a disfrutar de ese tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I started sharing my intention with others, went searching for suitable people, and found a friend Ankush who later became the regional head of Yuva Parivartan, an NGO facilitating skill development in young dropouts.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Empecé a compartir mi intención con otras personas, busqué a gente adecuada y encontré a un amigo, Ankush, que más tarde se convirtió en el director regional de Yuva Parivartan, una ONG que facilita el desarrollo de habilidades en jóvenes que han abandonado los estudios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I think his prayers were there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Creo que sus oraciones estaban allí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to capture the beauty of life through my camera and make others smile through my pictures.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Quiero captar la belleza de la vida con mi cámara y hacer sonreír a los demás con mis fotos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to help my society and do something for women and children living on GB Road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141921Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Quiero ayudar a mi sociedad y hacer algo por las mujeres y los niños que viven en el barrio rojo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to instil good values in myself and become a better human being rather than just being successful.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Quiero inculcarme buenos valores y convertirme en un mejor ser humano en lugar de limitarme a tener éxito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to make KatKatha proud on their eldest child – Arjun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Quiero que KatKatha se sienta orgullosa de su hijo mayor: Arjun.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to study and become a responsible man.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Quiero estudiar y convertirme en un hombre responsable.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I want to take my mother out of GB Road and live a respectable life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141903Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T141903Z">
        <seg>Quiero sacar a mi madre del barrio rojo para que lleve una vida respetable.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I wanted to talk more, hear them out.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T093005Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T093005Z">
        <seg>Quería hablar más, quería escuchar todo lo que tenían por decir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I was just sitting and observing, looking at what was happening right in front of my eyes.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135431Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135431Z">
        <seg>Sólo estaba sentada y observando, mirando lo que ocurría delante de mis ojos".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I was sent out by NACO; it was assumed to be a challenging project.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143003Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143003Z">
        <seg>
Fui enviada por NACO; se había asumido que era un proyecto complejo.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I was sure, I will keep coming back.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092447Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092447Z">
        <seg>No obstante, sabía que volvería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I would say, “What is happening?!””</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Yo decía: "¡¿Qué está pasando?!".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I'll sing!”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Yo cantaré".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I'm coming, I'm coming.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Ya voy, ya voy."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If I was hungry, I used to go into one brothel and they'd give me food.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143107Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143107Z">
        <seg>Si tenía hambre, iba a uno de los burdeles y ellos me daban comida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If a woman has a baby, the baby is often taken away from her—kept on a separate part of G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Si una mujer tiene un bebé, a menudo se lo quitan -se lo guardan en una parte separada de G.B.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If anything, her zeal of carving a niche for herself is stronger than ever before.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>En todo caso, su afán por hacerse un hueco es más fuerte que nunca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If she was caught eating from another woman’s plate, she would be thrashed with a belt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143249Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143249Z">
        <seg>Si le pillaban comiendo del plato de otra mujer, le azotarían con un cinturón.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If there is a student who wants to learn how to play the harmonium, the next day, I'll get a call from someone who says, “I have an old harmonium at home.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T093623Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093459Z">
        <seg>Si hay un estudiante que quiere aprender a tocar la harmónica, al día siguente me llegará una llamada de alguien diciendo "Tengo una harmónica vieja en casa. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>If there is some good smell in some other brothel, I used to go into that brothel and say, 'Didi [sister], I think you're making naan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154217Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143122Z">
        <seg>Si había un buen olor en cualquier otro burdel, iba a ese y decía: 'Didi (hermana), diría que estás haciendo naan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In Maitri Meals, Sandhya also received professional training in various kinds of cooking be it vegan cooking, farm to table cooking, bulk order catering etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>En Maitri Meals, Sandhya también recibió formación profesional en diversos tipos de cocina, como cocina vegana, cocina de la granja a la mesa, catering a granel, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In a few years, Sandhya attended a client who would turn her life around.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091145Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091145Z">
        <seg>Pocos años después, Sandhya atendió a un cliente que cambiaría su vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In a team of another 5 women from similar backgrounds, Sandhya felt at home and could finally openly share her story with women who would understand and empathise with her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>En un equipo de otras 5 mujeres de orígenes similares, Sandhya se sintió como en casa y finalmente pudo compartir abiertamente su historia con mujeres que la entenderían y empatizarían con ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In any of the brothels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143233Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143233Z">
        <seg>En cualquier burdel.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In her playful spirit, she gathered the volunteers and went to invite him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Con su espíritu juguetón, reunió a los voluntarios y fue a invitarle.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>In listening to her stories, the elements of faith and spontaneity strike you loud and clear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143143Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143143Z">
        <seg>Cuando escuchas sus historias, los elementos como la esperanza y la espontaneidad te sorprenden fuerte y claramente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It read something like, “Please Use Precautions”.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Decía algo así como: "Por favor, tome precauciones".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was an uphill journey as she had held the Silai machine in her hands for the first time and dealt with the many frustrations of learning a new skill.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Fue un viaje cuesta arriba, ya que tuvo la máquina Silai en sus manos por primera vez y tuvo que lidiar con las muchas frustraciones que supone aprender una nueva habilidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was during that volunteering experience in Kat-Katha that he came to know about the UfnManifesto campaign.  It is a nationwide campaign initiated by CYC-PRAVAH and supported by UNFPA in the year 2014 and run for a period of 3 months in 2015.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141348Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T141348Z">
        <seg>Se trata de una campaña nacional iniciada por CYC-PRAVAH y apoyada por UNFPA en el año 2014 y que se desarrolló durante un periodo de 3 meses en 2015.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was in his power.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Estaba en su mano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was like a completely different world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Era como un mundo completamente distinto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was not only through the day but also at night, they lived a compromised life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092110Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092057Z">
        <seg>No solo duirante el día, sino también por la noche, estaban sometidas al comprimiso que su trabajoo les suponía.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It was ten o'clock at night.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Eran las diez de la noche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's good.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Está muy bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's incredible to witness the energetic optimism and indefatigable spirit with which Gitanjali lives out her stories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Es increíble presenciar el enérgico optimismo y el infatigable espíritu con que Gitanjali vive sus historias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's obvious that Gitanjali is the visionary behind all that's unfolding; yet it is also clear that she is simply a “part of that space”-- one in which the qualities of love, joy, education, and compassion are placed at the center, and all who resonate with that kind of human spirit—from police officers to college students, brothel owners to oversees professionals—find themselves stepping up (or stepping aside) to make it all possible.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143104Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143104Z">
        <seg>Es obvio que Gitanjali es la visionaria de todo aquello que se está desarrollando; aún así, es algo obvio que tan solo es "parte de este mundo", un mundo que se basa en las cualidades del amor, alegría, educación y compasión, y todos hacen resonar estas ideas, desde agentes de policía hasta estudiantes, propietarios de burdeles para supervisar profesionales se encuentran dejándolo todo a un lado para hacerlo posible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's that degree of commitment and invisible service that manifests harmoniums and hostels for the children, or that attracts 120 volunteers in just three short years.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T092210Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T092210Z">
        <seg>Es ese nivel de compromiso y servicio invisible el que se manifiesta en los albergues para los niños, o el que es capaz de atraer a 120 voluntarios en tan solo tres años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's that kind of depth and purity of dedication that makes Kat-Katha seem so effortless.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T092022Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T092022Z">
        <seg>Es ese tipo de dedicación, profunda y pura, que hace que Kat-Katha parezca tan débil en cuanto a esfuerzos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's the prayers of these women and the children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Son las oraciones de estas mujeres y de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>It's your dream, and we're planning a carnival.””</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Es tu sueño, y estamos planeando un carnaval"".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>I’ve often heard women say “humari zindagi toh narakh se bhi bhattar hai” (our life is worse than hell).</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>A menudo he oído decir a las mujeres "humari zindagi toh narakh se bhi bhattar hai" (nuestra vida es peor que el infierno).</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Kat-Katha enrolled him in Hope School for academics and focused on his holistic growth.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135829Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Kat-Katha lo matriculó en la Hope School para que estudiara y se centrara en su crecimiento holístico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Kat-Katha’s intervention programs supported Sonu’s dreams and empowered him to acheive &lt;/s0&gt;&lt;s1&gt;the same. &lt;/s1&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140415Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140415Z">
        <seg>Los programas de intervención de Kat-Katha apoyaron los sueños de Sonu y lo empoderaron para alcanzarlos. &lt;/s1&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Last February, she partook in a 30-day "In-Turnship" at the Gandhi Ashram in Ahmedabad, where she engaged in daily practices like meditation and sweeping, and held circles with servant ladders from all walks of life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T134545Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>El pasado febrero, participó en un "In-Turnship" de 30 días en el Gandhi Ashram de Ahmedabad, donde realizó prácticas diarias como meditación y barrer, y mantuvo círculos con sirvientes de todos los ámbitos de la vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Last Saturday, we had the gift of hosting a circle of sharing with Gitanjali and learning more about her experiences and insights from stepping straight to the heart of a neighborhood that most steer clear.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>El sábado pasado tuvimos el privilegio de organizar un círculo de intercambio con Gitanjali y conocer más de cerca sus experiencias y puntos de vista al adentrarse directamente en el corazón de un barrio del que la mayoría se aleja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Maitri Meals is Kat-Katha’s alternative livelihood project wherein women are trained in various culinary skills and are employed as chefs to serve food with love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Maitri Meals es el proyecto de medios de vida alternativos de Kat-Katha en el que las mujeres reciben formación en diversas habilidades culinarias y son empleadas como chefs para servir comida con amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Many of the women in the brothels are trafficked at the age of twelve or thirteen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143342Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143342Z">
        <seg>Muchas de las mujeres que se encuentran en los burdeles son víctimas de trata a los doce o trece años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>More of her and Kat Katha's spirit can be witnessed in this powerful recap and video of their August 15 Street Celebration "Carnival" of small acts with great love on G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T134710Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Se puede ver más de su espíritu y del de Kat Katha en esta impactante recapitulación y vídeo de su "Carnaval" de celebración en la calle que se celebra el 15 de agosto, de pequeños actos con gran amor en el barrio rojo de Nueva Delhi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Most recently, Gitanjali and her team have been looking to create a hostel to house and school the brothel children in a more stable and nurturing environment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T161336Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T130655Z">
        <seg>Más recientemente, Gitanjali y su equipo han intentado crear un albergue para alojar y escolarizar a los niños de los burdeles en un entorno más estable y enriquecedor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>My colleague told me, these were cabinets where they ‘entertained’ the clients.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144545Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144545Z">
        <seg>
Mi compañero me dijo que eran armarios donde "entretenían" a los clientes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>My colleagues in the field took me to a brothel after much reluctance, and the walk towards the brothel itself was an unnerving one too.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143053Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143053Z">
        <seg>Mis compañeros me llevaron a un burdel aunque a mí no me gustara la idea. El paseo hasta allí fue bastante desconcertante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>My interactions with 'them': The Untold Story by Gitanjali Babbar</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T142820Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T142820Z">
        <seg>
Mis interacciones con "ellos": La historia no contada de la mano de Gitanjali Babbar</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>My team also grew in number and I was joined by another volunteer from the Yuva Parivahan.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133602Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Mi equipo también creció en número y se unió a nosotros otro voluntario del Yuva Parivahan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Not just anyone can walk into a brothel and become its family member.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143216Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143216Z">
        <seg>No todo el mundo puede entrar a un burdel y convertirse en un miembro de su familia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Not only Sonu, but the entire team of Kat-Katha witnessed the magical journey of this little boy from dark rooms to shining dreams.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>No sólo Sonu, sino todo el equipo de Kat-Katha fue testigo del mágico viaje de este niño desde las habitaciones oscuras a los sueños brillantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Not sure what to do, she went to the police commissioner and shared about the carnival and the reasoning behind the day's festivities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Sin saber qué hacer, se dirigió al comisario de policía y le habló del carnaval y de los motivos de la fiesta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Nothing else.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Nada más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>On August 15, the day of the event, all the policemen were inside.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135647Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>El 15 de agosto, el día del evento, todos los policías estaban dentro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>On recalling my first day inside a brothel, or even on the GB Road itself, I am hit by the now alien feeling of trepidation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T132915Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T142935Z">
        <seg>Cuando recuerdo mi primer día en el burdel, o incluso en la mism en el barrio rojo de Delhi, me golpea una sensación, ahora extraña, de inquietud.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>One assumes bhaturas as delish treats, but inside a brothel they are mere cheap alternatives for staying full for long, that one could only get hold of once the madams or malkins were done eating.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144820Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144820Z">
        <seg>Uno asume que las chole bhatureson manjares deliciosos, pero dentro de un burdel son meras alternativas baratas para mantenerse lleno durante mucho tiempo. Además, solo podían comer cuando las madams ya habían terminado de hacerlo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>One day, a group of brothel owners prepared for her afternoon visit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Un día, un grupo de propietarios de burdeles se preparó para su visita vespertina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>One day, during one such fight at home, Sandhya’s aunt beat her up and in a fit of rage, Sandhya ran away from the house at night.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Un día, durante una de esas peleas en casa, la tía de Sandhya le dio una paliza y, en un arrebato de ira, Sandhya se escapó de casa por la noche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>One day, one of the women, who was about forty-five years old, pulled her aside.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Un día, una de las mujeres, de unos cuarenta y cinco años, la llamó aparte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Only after 20 years of being in the trade can Sandhya now look back at the incident and join the dots.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143113Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143113Z">
        <seg>Solo 20 años después de estar en el comercio Sandhya puede ahora recordar el incidente y unir los puntos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Only two of them could read.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sólo dos de ellas sabían leer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Only very recently Sandhya’s family life took a turn when her husband chose to betray her for another woman.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Hace muy poco, la vida familiar de Sandhya dio un vuelco cuando su marido decidió traicionarla por otra mujer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Only when the brothel owner feels that she is too afraid and ashamed to run back to the outside world does she have permission to spend time in the common areas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Sólo cuando la dueña del burdel siente que está demasiado asustada y avergonzada para volver al mundo exterior, tiene permiso para pasar tiempo en las zonas comunes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Or so you'd think.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>O al menos eso se cree.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Our interactions with the ladies brought out their concerns, and we realized they needed to learn how to read and write.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Nuestras interacciones con las señoras sacaron a relucir sus preocupaciones, y nos dimos cuenta de que necesitaban aprender a leer y escribir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Our presence and experiments have been growing since, and we continue to run out stitching classes, bridge school and other training programmes for the Didis and their children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T134124Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Nuestra presencia y nuestros experimentos no han dejado de crecer desde entonces, y seguimos impartiendo clases de costura, preparación escolar y otros programas de formación para las Didis y sus hijos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Outsiders are not permitted to spend time with them in their rooms; I had collected enough for my first visit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T094437Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092353Z">
        <seg>A los extranjeros no se les permitía estar con ellas en sus habitaciones. Ya había sido suficiente para mi primera visita.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Over the course of a month, someone designed and printed posters.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>A lo largo de un mes, alguien diseñó e imprimió carteles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Over time, she would return home and share about her experience on social media channels like Facebook.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154451Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143250Z">
        <seg>Con el paso del tiempo, volvía a casa y compartía su experiencia en redes sociales como Facebook.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Prison-like cells that contain countless girls, kidnapped and trafficked to live out the prime of their adult lives in prostitution.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Celdas parecidas a prisiones que contienen a innumerables niñas, secuestradas y traficadas para vivir la flor de su vida adulta en la prostitución.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Rather than needing or seeking out what they didn't have, Gitanjali and her team worked within their constraints to create spaces of learning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160303Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T092543Z">
        <seg>En vez de necesitar o buscar lo que no tienen, Gitanjali y su equipo trabajaron dentro de sus limitaciones para crear espacios de aprendizaje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Ritu was continuously dancing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Ritu no paró de bailar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road and see the possibility and human joy amidst such darkness and despair.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143322Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143322Z">
        <seg>En Road, puedes ver la posibilidad y la alegría humana en medio de tanta oscuridad y desesperación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road brothels into classrooms, community centers, and safe spaces for the women and their children to learn, explore creative arts, and come alive with a sense of connection, expression, and possibility.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T134950Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Los buerdeles se han convertido en aulas, centros comunitarios y espacios seguros para que las mujeres y sus hijos aprendan, exploren las artes creativas y cobren vida con un sentido de conexión, expresión y posibilidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road into a carnival for all the women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133800Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>En un carnaval para todas las mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road is a place where no woman would go voluntarily.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Road, en Delhi, es un lugar al que ninguna mujer iría voluntariamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road, but also receive support and respect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T134440Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>sino que también recibirán apoyo y respeto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road, consists of 120 volunteers around the globe, and runs a school for 17 brothel children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154749Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Road, está formado por 120 voluntarios en todo el mundo y dirige una escuela para 17 niños de burdeles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135739Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>del barrio rojo de Delhi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Road— as an ultimatum for her to stay there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Road- como ultimátum para que se quede allí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya and Sanjay had confessed their love to each other several times before, but watching Sanjay risk everything to rescue her from the brothel made everything feel too real and yet too distant from reality.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T092355Z" creationid="mange" creationdate="20230510T092355Z">
        <seg>Sandhya y Sanjay habían confesado su amor el uno al otro varias veces antes, pero ver a Sanjay arriesgarlo todo para salvarla del burdel hizo que todo se sintiera muy real y aún así muy lejos de la realidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya and Sanjay started a new life together but it wasn’t devoid of its ups and downs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya y Sanjay empezaron una nueva vida juntos, pero no exenta de altibajos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya believes in a new tomorrow and lives to make it happen today.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya cree en un nuevo mañana y vive para hacerlo realidad hoy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya finally met her future husband, Sanjay.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091319Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091319Z">
        <seg>Sandhya finalmente conoció a su futuro marido, Sanjay.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya grew so strong and determined as an individual that through Maitri Meals’ support, she slowly gave up sex work again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya se hizo tan fuerte y decidida como persona que, gracias al apoyo de Maitri Meals, fue abandonando poco a poco el trabajo sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya is taking literacy classes from Kat-Katha during this lockdown, and is making sure that her daughter regularly attends online classes too.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T135259Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya está recibiendo clases de alfabetización de Kat-Katha durante este confinamiento y se asegura de que su hija también asista regularmente a clases en línea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya joined HeARTshala and slowly tried to learn to stitch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya se unió a HeARTshala y poco a poco intentó aprender a coser.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya joined the project in 2018-19 and regained hope.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya se unió al proyecto en 2018-19 y recuperó la esperanza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya now lives on her own terms and proudly says “koi tension nahi” with a big bright smile whenever any challenges come her way.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T135155Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya vive ahora bajo sus propios términos y afirma orgullosa "koi tension nahi" con una gran sonrisa cada vez que se le presenta un reto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya put her daughter in a hostel nearby and prepared herself to earn more to sustain the family.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya metió a su hija en un albergue cercano y se preparó para ganar más y mantener a la familia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya stayed with the family which consisted of the man, his wife and two more girls living with them who at first Sandhya thought were his daughters, only to find the real sinister truth much later.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T142314Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sandhya se quedó con la familia formada por el hombre, su mujer y otras dos niñas que vivían con ellos y que al principio Sandhya pensó que eran sus hijas,y descubrió mucho más tarde la siniestra verdad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya worked with Maitri Meals and grew both internally and professionally.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya trabajó con Maitri Meals y creció tanto interna como profesionalmente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sandhya would earn from a customer-to-customer basis and have walked out of the brothel without any money in hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T132939Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sandhya ganaba de cliente en cliente y llegó a salir del burdel sin dinero en el bolsillo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sanjay came once, came twice, came every week and slowly every day just to see Sandhya.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091419Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091419Z">
        <seg>Sanjay fue una vez, fue dos veces, fue cada semana y gradualmente todos los días solo para ver a Sandhya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sanjay immediately went and bought new clothes for Sandhya and took her away and married her in a temple nearby, under the supervision of the policemen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sanjay fue inmediatamente a comprar ropa nueva para Sandhya, se la llevó y se casó con ella en un templo cercano, bajo la supervisión de los policías.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sanjay was a daily wage earner and had little to no savings.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Sanjay trabajaba como jornalero y apenas tenía ahorros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sanjay, one day, came to the brothel room with two policemen along and a knife in one hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T092126Z" creationid="mange" creationdate="20230510T092126Z">
        <seg>Sanjay, un día, llegó a la habitación del burdel junto con dos polícias y un cuchillo en la mano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sanjay’s family accepted Sandhya with a lot of love and respect.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>La familia de Sanjay aceptó a Sandhya con mucho amor y respeto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Several volunteers had just painted murals in Delhi, and so they began painting a mural on G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T134932Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Varios voluntarios acababan de pintar murales en Delhi, así que empezaron a pintar un mural en el barrio rojo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sex trade acts like a vicious trap where all vulnerabilities are capitalised on, and the brothel owner took this opportunity to capitalise on Sandhya’s desperate condition to push her into further abuse and exerted her body beyond limits.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>El comercio sexual actúa como una trampa viciosa en la que se aprovechan todas las vulnerabilidades, y la dueña del burdel aprovechó esta oportunidad para sacar partido de la desesperada condición de Sandhya para empujarla a nuevos abusos y ejerció su cuerpo más allá de los límites.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Shattered as she was on having lost her partner of many years, Sandhya finds courage in her daughter and her friendships with all the other didis accompanying her on this journey.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T134905Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Destrozada como estaba por haber perdido a su compañero de muchos años, Sandhya encuentra valor en su hija y en su amistad con todas los demás compañeras que la acompañan en este viaje.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She began visiting the brothels more frequently.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140500Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140500Z">
        <seg>Empezó a visitar los burdeles con más frecuencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She continued receiving training stipend and rent allowance so that the uncertainty and the struggle of learning don’t push her to depend on sex work for sustenance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T134226Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Siguió recibiendo una paga de formación y un subsidio de alquiler para que la incertidumbre y la lucha por aprender no la empujaran a depender del trabajo sexual para subsistir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She continued to see the possibility in what was in front of her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160114Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T091851Z">
        <seg>Continuó viendo la posibilidad que había delante de ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She decided that Sonu should study in Kat-Katha where she herself learned tailoring.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135251Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Decidió que Sonu estudiara en Kat-Katha, donde ella misma aprendió sastrería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She did not only enjoy the first day, but became a friend for the ladies, and took them out to McDonald’s in Connaught Place.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>No sólo disfrutó el primer día, sino que se hizo amiga de las chicas y las llevó a McDonald's en Connaught Place.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She didn't know how to respond.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>No sabía cómo responder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She discovered her passion for south Indian cooking as it would remind her of the good old days of sitting by the chulha next to her mother as she would serve hot dosas to her and her brother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Descubrió su pasión por la cocina del sur de la India, que le recordaba los viejos tiempos en los que se sentaba junto a su madre en la chulha y les servía dosas calientes a ella y a su hermano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She doesn't see herself as the founder or initiator of it all; but rather, she shares the stories as if recounting a series of accidents-- a chain of funny coincidences and serendipities that happen to fall in line with her dreams for Kat-Katha and the brothel women and children's prayers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T155412Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Ella no se ve a sí misma como la fundadora o iniciadora de todo, sino que comparte las historias como si contara una serie de accidentes, una cadena de coincidencias divertidas y casualidades que resultan coincidir con sus sueños para Kat-Katha, las mujeres del burdel y las oraciones de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She even fought to get her daughter back from the hostel, and through Kat-Katha’s support won the court case against the hostel, proving herself to be a caring mother irrespective of the social or moral taboo around her identity.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Incluso luchó para que le devolvieran a su hija del albergue y, con el apoyo de Kat-Katha, ganó el juicio contra el albergue, demostrando ser una madre solidaria independientemente del tabú social o moral que rodea su identidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She had never been studious.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Nunca había sido estudiosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She had no plans whatsoever but decided that any other life would be better than staying with her relatives and listening to their lament every day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>No tenía ningún plan, pero decidió que cualquier otra vida sería mejor que quedarse con sus parientes y escuchar sus lamentos todos los días.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She is allowed to see her child once a week, but they are otherwise kept apart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T163612Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>Se le permite ver a su hijo una vez a la semana, pero por lo demás se les mantiene separados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She is slowly inching her way closer to her dream of opening a South Indian Restaurant someday and naming it after her mother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T135620Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Poco a poco se acerca a su sueño de abrir algún día un restaurante en el sur de India y ponerle el nombre de su madre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She is striving to find a safe hostel where her daughter can enrol to become a police officer when she grows up.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T135321Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Se está esforzando por encontrar un albergue seguro donde su hija pueda matricularse para ser policía cuando crezca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She lovingly scolds the teaching volunteers into giving her and her daughter more homework that they can do together and repeatedly keeps pushing the entire Kat-Katha team to find a good hostel for her daughter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Regaña cariñosamente a los voluntarios docentes para que les den a ella y a su hija más deberes que puedan hacer juntas y sigue presionando repetidamente a todo el equipo de Kat-Katha para que encuentre un buen albergue para su hija.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She quite literally knocked on the brothel doors, walked up the narrow staircases, and talked to the people there-- sipped tea with the brothel owners, listened, laughed, and came to know the women as her sisters, their children as her family.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Literalmente, llamó a las puertas de los burdeles, subió las estrechas escaleras y habló con la gente: tomó té con los dueños, escuchó, rió y llegó a conocer a las mujeres como a sus hermanas y a sus hijos como a su familia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She remembers that first night clearly.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143212Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143212Z">
        <seg>Recuerda esa primera noche claramente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She remembers that skimpy noodle strap blouse and those tight denim shorts she was made to wear, she remembers that loud make-up she was forced to do.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230522T202027Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Recuerda esa blusa corta de tirantes finos y esos pantalones cortos vaqueros ajustados que le obligaron a llevar, recuerda ese maquillaje estridente que le obligaron a hacerse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She stops to reconfigure her inner alignment.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Se detiene para reconfigurar su alineación interior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She told herself, “Now it's time to break that wall and be with them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Se dijo a sí misma: "Ahora es el momento de romper ese muro y estar con ellas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She used to wonder, “I don't even know these women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Se preguntaba: "Ni siquiera conozco a estas mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She walked and walked all through the village when she suddenly met a man who offered to help her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Caminó y caminó por todo el pueblo cuando de repente se encontró con un hombre que se ofreció a ayudarla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She was a corporate employee then.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133752Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Por aquel entonces ella era empleada de una empresa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She was instructed loud and clear that she wouldn’t get any food until she had earned it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143237Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143237Z">
        <seg>
Se le indicó alto y claro que no tendría comida hasta que se lo ganara.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She was taught to call her brothel owner “mummy”, a habit that she is still prey to even today.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160506Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Le enseñaron a llamar "mami" a la dueña del burdel, un hábito del que sigue siendo presa incluso hoy.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>She's right, Gitanjali thought.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140014Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140014Z">
        <seg>Tiene razón, pensó Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Since then, Sonu has not looked back.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Desde entonces, Sonu no ha mirado atrás.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sirf baatein karte ho.” (now that you’ve seen our conditions, what do you think will you be able to change?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T132517Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sirf baatein karte ho". (Ahora que han visto nuestras condiciones, ¿qué creen que podrán cambiar?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Six feet tall and huge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T140048Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Dos metros de alto y enormes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Slowly, as the obstacles grew, so did their strength and passion for love.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T091953Z" creationid="mange" creationdate="20230510T091953Z">
        <seg>Poco a poco, a medida que los obstáculos crecían, también lo hacían su fuerza y pasión por amor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>So it just became a platform where love and everything is just flowing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160918Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093822Z">
        <seg>Así que se convirtió en una plataforma donde el amor y todo está fluyendo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>So the evening we had planned for the next day, it actually happened right there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Así que la velada que habíamos planeado para el día siguiente ocurrió allí mismo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>So then they went up and talked with the new brothel owner.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Así que subieron y hablaron con la nueva dueña del burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Some highlights from the sharing are captured below.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>A continuación se recogen algunos de los momentos más destacados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Some would want to see and experience it for themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154531Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143320Z">
        <seg>Algunos querían verlo y experimentarlo por sí mismos.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Someone designed Kat-Katha t-shirts, inspired by the children's wishes for a t-shirt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Alguien diseñó camisetas de Kat-Katha, inspirándose en los deseos de los niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Someone donated book-binding machines.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T091950Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T091950Z">
        <seg>Alguien donó maquinas para encuadernar libros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Something in her heart shifted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Algo cambió en su corazón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu got professional training in Bharat Natyam Dance from Bharitya Nritya Kala Shetra under esteemed guidance of Padma Bhushan Deepa Ma’am.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sonu recibió formación profesional en danza Bharat Natyam en Bharitya Nritya Kala Shetra bajo la estimada dirección de Padma Bhushan Deepa Ma'am.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu joined Kat-Katha School at the age of ten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sonu ingresó en la escuela Kat-Katha a los diez años.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu learned acrobactics and contemporary dance form with other children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sonu aprendió acrobacia y danza contemporánea con otros niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu never went to any school before and had no exposure to basic education.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sonu nunca había ido a la escuela y no había tenido contacto con la educación básica.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu started to learn professional dance from Kapil Singh, professional dance teacher at Kat-Katha, with other children.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sonu empezó a aprender danza profesional con Kapil Singh, profesor de danza profesional en Kat-Katha, junto con otros niños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Sonu’s mother, Farida Didi, also took a first step towards leaving forced sex work at the same time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>La madre de Sonu, Farida Didi, también dio un primer paso para abandonar el trabajo sexual forzado al mismo tiempo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Soon Sandhya also realised that a cousin sister from her village was already a brothel manager at Gb Road and played a part in her trafficking.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160506Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Pronto Sandhya también se dio cuenta de que una prima hermana de su pueblo ya era gerente de un burdel en Gb Road y participaba en su trata.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Soon enough, the woman walked up to Sandhya and the others and asked them to come along with her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143046Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143046Z">
        <seg>Poco después, la mujer se acercó a Sandhya y las otras y les pidió que le acompañaran.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Story after story, the qualities of courage, faith, compassion, and a splash of mischievousness rise to the surface.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143030Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143030Z">
        <seg>Historia tras historia, las cualidades de coraje, esperanza, compasión y un poco de malicia salen a la luz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Such was their routine.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092928Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092928Z">
        <seg>Esa era su rutina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Suhail and his group performed at many professional stages.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Suhail y su grupo actuaron en muchos escenarios profesionales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Suspicious at first, Sandhya in the naivety of her age agreed to go along with the man.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Al principio desconfió, pero Sandhya, con la ingenuidad propia de su edad, aceptó acompañar al hombre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Ten-year plan?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143919Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>¿Un plan de diez años?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>That much money got deposited.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T134437Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Tanto dinero se ha depositado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>That's it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133900Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Eso es.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>That’s the superpower of Sandhya.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Ese es el superpoder de Sandhya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>That’s when Kat-Katha entered Sandhya’s life and her life changed yet again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Fue entonces cuando Kat-Katha entró en la vida de Sandhya y su vida volvió a cambiar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The Dreams Ahead</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141932Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T141932Z">
        <seg>Los sueños adelante</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The brothel owner demeaned their relationship, to a point where she asked Sandhya to strip out of the clothes she earned through sex work if she wanted to leave, but they both held on to their pride.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T132229Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>La dueña del burdel degradó su relación, hasta el punto de pedir a Sandhya que se deshiciera de la ropa que había ganado con el trabajo sexual si quería marcharse, pero ambos se aferraron a su orgullo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The brothel owner was stunned, and so was Sandhya.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T092234Z" creationid="mange" creationdate="20230510T092145Z">
        <seg>El propietario del burdel estaba atónito al igual que Sandhya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The campaign provided the appropriate opportunities to Arjun for his work and helped him move a step forward to become the voice of the scarred women in GB road&lt;s0&gt;.&lt;s1&gt; &lt;/s1&gt;&lt;/s0&gt;He started off with a project called&lt;s2&gt; &lt;/s2&gt;&lt;s3&gt;&lt;e4&gt;“Chai par charcha”&lt;s5&gt; &lt;/s5&gt;&lt;/e4&gt;&lt;/s3&gt;where he was accompanied by other volunteers and young students.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141753Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T141753Z">
        <seg>La campaña le proporcionó a Arjun las oportunidades adecuadas para realizar su trabajo y le ayudó a dar un paso adelante para convertirse en la voz de las mujeres con cicatrices en el barrio rojo. &lt;s0&gt;.&lt;s1&gt; &lt;/s1&gt;&lt;/s0&gt;Empezó por un proyecto llamado&lt;s2&gt; &lt;/s2&gt;&lt;s3&gt;&lt;e4&gt;“Chai par charcha”&lt;s5&gt; &lt;/s5&gt;&lt;/e4&gt;&lt;/s3&gt;en el que le acompañaban otros voluntarios y jóvenes estudiantes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The dance group “The Mystical Movers” got selected for Ashoka Youth Venture &amp; Fellowship Program for their project in 2018.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140535Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>El grupo de danza "The Mystical Movers" fue seleccionado para la Ashoka Youth Venture &amp; Fellowship Program para su proyecto en 2018.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The day before the event, Gitanjali thought, “Let me just go and check with the brothel owner to make sure everything is okay with her.” So they went to the brothel and found a new owner sitting there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T132536Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>El día antes del evento, Gitanjali pensó: "Déjame ir a ver a la dueña del burdel para asegurarme de que todo está de acuerdo con todo". Así que fueron al burdel y encontraron a una nueva dueña sentada allí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The hostel authorities would not let Sandhya meet her daughter and would consider her unfit and even a threat as a mother.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Las autoridades del albergue no dejaban que Sandhya se reuniera con su hija y la consideraban incapaz e incluso una amenaza como madre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The joy and spirit from their sense of connection and co-creation breathed life into their material resources, and left them in a constant state of abundance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T093000Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093000Z">
        <seg>La alegría y el espíritu de su sentido de conexión y co-creación le dieron vida a sus recursos materiales, y los dejó en un estado de abundancia constante. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The man had sold Sandhya to a brothel owner at GB Road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143125Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143125Z">
        <seg>El hombre había vendido a Sandhya al propietario de un burdel en GB Road.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The mother ended up dying in her arms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091901Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091901Z">
        <seg>La mujer finalmente murió en sus brazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The original wall was barely legible, with an old advertisement from the National AIDS Control Organization.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>La pared original era apenas legible, con un viejo anuncio de la Organización Nacional de Control del SIDA.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The plight of these women came to limelight as they shared horrific instances such as inability to get proper medical care during pregnancy, insulting treatment by the police officials and other atrocities.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>La difícil situación de estas mujeres salió a la luz cuando compartieron casos terribles como la imposibilidad de recibir atención médica adecuada durante el embarazo, el trato insultante de los agentes de policía y otras atrocidades.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The room was small, but full with women – all placed as objects of lust.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T143302Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T143302Z">
        <seg>La habitación era pequeña, pero estaba llena de mujeres todas dispuestas como objetos lujuriosos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The siblings became dependent on the hand-offs of relatives and would constantly be cursed and be treated as an unwanted weight on their family’s already limited resources.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T142208Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Los hermanos pasaron a depender de las limosnas de sus familiares y constantemente eran maldecidos y tratados como un peso no deseado para los ya limitados recursos de su familia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The small rooms were attached to this one room.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144501Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144501Z">
        <seg>Las habitaciones más pequeñas estaban unidas a ésta.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The tension between her daytime role as a health professional and evening persona as a caring friend and sister grew stronger.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>La tensión entre su papel diurno como profesional sanitaria y su personalidad nocturna como amiga y hermana cariñosa se hizo más fuerte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The volunteers had organized the gathering and invited folks to come.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T132434Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Los voluntarios habían organizado la reunión e invitado a gente a ir .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The way these heartbreaking facts exists as simple details in the backdrop of her stories.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T142319Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T163612Z">
        <seg>La forma en que estos hechos desgarradores existen como simples detalles en el telón de fondo de sus historias.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The whole one hour.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Toda la hora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The woman was none other than her captor, her owner at this new life inside the brothel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230522T201711Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143146Z">
        <seg>La mujer no era otra más que su captadora, su propietaria en esta nueva vida dentro del burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>The women got used to her presence, and came to look forward to their conversations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Las mujeres se acostumbraron a su presencia y empezaron a esperar con impaciencia sus conversaciones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then Ritu, Kat-Katha's co-founder asked for the ghungroos [ankle bells], and Gitanjali found herself completely at a loss for words.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Entonces Ritu, la cofundadora de Kat-Katha, pidió los ghungroos [campanillas para los tobillos], y Gitanjali se quedó sin palabras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then a few more started meeting us over the weekends, where we gathered to watch films, conduct discussions or to do art and craft etc.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Luego, algunas más empezaron a reunirse con nosotras los fines de semana, donde nos reuníamos para ver películas, mantener debates o hacer arte y manualidades, etc.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then she gestures to two of her volunteers in the circle with us and adds, “I would've never imagined someone from Los Angeles would come and stay in those brothels with these women.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Luego señala a dos de sus voluntarias que están en el círculo con nosotras y añade: "Nunca habría imaginado que alguien de Los Ángeles vendría y se quedaría en esos burdeles con estas mujeres.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then the police commissioner went on to instruct all the police officers to support the carnival-- to block the roads and support any necessary event coordination logistics.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>A continuación, el comisario de policía dio instrucciones a todos los agentes para que apoyaran el carnaval: que bloquearan las carreteras y apoyaran toda la logística necesaria para coordinar el evento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then, Gitanjali put in a request at the police station to block the road for the carnival.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Entonces, Gitanjali presentó una solicitud en comisaría para bloquear la carretera durante el carnaval.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then, the children of these women became curious and started asking her to play with them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143036Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143036Z">
        <seg>Entonces, los hijos de estas mujeres tuvieron curiosidad y empezaron a preguntarle a ella si quería jugar con ellos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Then, when you take a minute to realize the content of what she's actually saying, you become struck speechless by how powerful it all is.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T154959Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Luego, cuando te tomas un minuto para darte cuenta del contenido de lo que realmente está diciendo, te quedas sin palabras por lo poderoso que es todo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>There'll be no owner, no client, no police, nothing doing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>No habrá dueño, ni cliente, ni policía, nada que hacer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>There's so much beauty in a leader who doesn't view herself as leading.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Hay tanta belleza en una líder que no se ve a sí misma como líder.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Thereon, everytime I had to visit the G.B Road center, I would make sure that I went inside brothels, took a closer look; and I found out that they were deprived of all rights and freedom.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T132946Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Por eso, cada vez que tenía que visitar el centro del barrio rojo de Delhi, me aseguraba de entrar en los burdeles, echar un vistazo más de cerca; y descubrí que estaban privadas de todo derecho y libertad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>These dreams are what’s making her look forward to another day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T140035Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Estos sueños son los que hacen que espere con ganas un nuevo día.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>These small capsules for a room only had enough space for them to lie down, surrounded by their belongings, with no ventilation, let alone air to breathe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T091841Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T091841Z">
        <seg>En este espacio apenas podían tumbarse rodeadas por todas sus pertenecias. Tampoco tenían ventilación, tan solo un poco de aire para poder respirar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>These were also called encounter rooms.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144609Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144609Z">
        <seg>También se llamaban "salas de encuentro".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They actually painted the police station, and filled it with candles and holiday decorations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135817Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>De hecho, pintaron la comisaría y la llenaron de velas y adornos festivos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They both took a small room on rent nearby and started their own small family together, Soon Sandhya was pregnant and gave birth to a baby girl.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T132519Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Ambos alquilaron una pequeña habitación cerca de allí y empezaron a formar su propia familia. Al poco tiempo Sandhya se quedó embarazada y dió a luz a una niña.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They brought in luck; within 10days sewing machines arrived and a trainer joined, and soon two more women joined.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Tuvieron suerte; en 10 días llegaron las máquinas de coser y se incorporó una formadora, y pronto se unieron dos mujeres más.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They don't even know me.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Ellas ni siquiera me conocen a mí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They felt cheated and were not willing to trust again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Se sentían engañadas y no estaban dispuestas a volver a confiar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They had agreed to be outside, patrolling the premises, but they ended up enjoying some of the festivities themselves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135708Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Habían acordado estar fuera, patrullando el recinto, pero acabaron disfrutando de algunos de los festejos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They live in dark rooms and filthy conditions, deprived of essentials and surrounded by dangerous people.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230518T164445Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Viven en habitaciones oscuras y en condiciones mugrientas, privadas de lo esencial y rodeadas de gente peligrosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They looked like mannequins, but were actual people on sale.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144137Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144137Z">
        <seg>Parecían maniquíes, pero eran personas reales en venta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They named her Meera.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>La llamaron Meera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They picked up trash and washed the vandalized walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Recogieron la basura y lavaron los muros vandalizados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They projects focussed majorly on Rights, Integration, Skills and Education of women in that community.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Sus proyectos se centraban principalmente en los derechos, la integración, la capacitación y la educación de las mujeres de esa comunidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They protested, asked about where the man was, where she was taking them and all sorts of other questions but she wouldn’t listen and threatened to beat them if they just didn’t follow her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230522T201059Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143055Z">
        <seg>Ellas protestaron, preguntaron dónde estaba el hombre, dónde iba a llevarles y todo tipo de preguntas pero ella no les escuchaba y amenazó con pegarles si no le seguían.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They should just enjoy their day.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Que simplemente disfruten de su día".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They started going to the red light district and discussed various issues like health, cleanliness and government interaction with the sex workers.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T141819Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Empezaron a ir al barrio rojo y a debatir diversos temas como la salud, la limpieza y la interacción del gobierno con las trabajadoras sexuales.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They taught classes directly in the brothels.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T091914Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T091914Z">
        <seg>Dieron clases directamente en los burdeles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They were housed in dingy rooms – boxes carved by dividing a single room into multiple smaller ones.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T091637Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T091637Z">
        <seg>Se quedaban en habitaciones sucias que se dividían en habitaciones más pequeñas separadas por cajas .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They were slaves.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Eran esclavas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>They will get the chance to hold their heads high, and the culprits will be held culprits for their follies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Tendrán la oportunidad de mantener la cabeza alta, y los culpables serán considerados culpables de sus locuras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>This continued for a few years, Sandhya became well versed in the trade and learnt to find happiness in this strange sense of normalcy where abuse and violence were everyday occurrences.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230504T162300Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>Esto continuó durante unos años, Sandhya se familiarizó con el oficio y aprendió a encontrar la felicidad en esta extraña sensación de normalidad en la que el maltrato y la violencia eran fenómenos cotidianos. - ¶ ---------------------</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>This ignorance and disrepute followed him and eventually coerced him to leave his studies after class 6&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt;.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140946Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140946Z">
        <seg>Esta ignorancia y descrédito le persiguieron y finalmente le obligaron a abandonar sus estudios después de 6º curso.&lt;s0&gt;th&lt;/s0&gt;.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>This was our opportunity to prove it to other women how we were here to stay and genuinely help out.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Era nuestra oportunidad de demostrar a las demás mujeres que estábamos aquí para quedarnos y ayudar de verdad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>This year, Sonu cleared his Xth standard board exams with flying colors and is now ready embark on the journey to accomplish his dream of becoming a professional dancer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Este año, Sonu ha superado con éxito los exámenes de su décimo curso y ya está preparado para cumplir su sueño de convertirse en bailarín profesional.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Those first few years, they are confined to tiny rooms, not even allowed to look out the window.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143405Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143405Z">
        <seg>En esos primeros años, las confinan en habitaciones pequeñas, sin ni siquiera dejarlas mirar a través de la ventana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Though Gitanjali and Ritu carry the responsibilities for Kat-Katha, they simply see their work as supporting the co-creation of a space to nurture, educate, and enrich the community.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T162050Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Aunque Gitanjali y Ritu llevan las responsabilidades de Kat-Katha, simplemente ven su trabajo como un apoyo a la cocreación de un espacio para apoyar, educar y enriquecer a la comunidad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Though Sanjay was the one who rescued her from the brothel, promised her a new life and sparked hope in her, it was Sandhya all along who fueled this hope and she is determined to not let Sanjya’s violent disloyalty stop her from continuing to work towards a better future for her and her daughter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T134929Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Aunque Sanjay fue quien la rescató del burdel, le prometió una nueva vida y despertó en ella la esperanza, fue Sandhya quien la alimentó desde el principio y está decidida a no dejar que la violenta deslealtad de Sanjay le impida seguir trabajando por un futuro mejor para ella y su hija.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Though her mother had always wanted her to be a teacher, Gitanjali never had that aspiration herself.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Aunque su madre siempre había querido que fuera maestra, Gitanjali nunca tuvo esa aspiración.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Three and half years ago, she found herself launching Kat-Katha, a nonprofit that's quietly been transforming G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T134802Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Hace tres años y medio, puso en marcha Kat-Katha, una organización sin ánimo de lucro que ha transformado silenciosamente los burdeles de este barrio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Three days later, she received a call from the him.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Tres días después, recibió una llamada suya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Through another spontaneous sequence of events, she found herself talking with an official the Gandhi Ashram in Delhi.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T131248Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230519T131248Z">
        <seg>Por otra secuencia espontánea de acontecimientos, se encontró hablando con un funcionario del Gandhi Ashram en Delhi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>To sustain the family and their daughter, when they reach out to her former employer – her brothel owner, she lured her into sex work again.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T133159Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Para mantener a la familia y a su hija, cuando se pusieron en contacto con su antigua jefa, la dueña del burdel, la atrajo de nuevo al trabajo sexual.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>To, above all, tap into that underlying human spirit, no matter how things appear on the surface.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Para, sobre todo, aprovechar ese espíritu humano subyacente, independientemente de cómo aparezcan las cosas en la superficie.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Today, just three years later, Kat-Katha works with all 77 brothels on G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Hoy, solo tres años después, Kat-Katha trabaja con los 77 burdeles de G.B.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Try to Become a Volunteer, This Can Solve Many Problems</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230505T143159Z" creationid="mange" creationdate="20230505T143159Z">
        <seg>
Prueba a ser voluntario, esto puede resolver muchos problemas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Trying times tested the couples’ grit when Sanjay lost his job after demonetisation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Los tiempos difíciles pusieron a prueba la valentía de la pareja cuando Sanjay perdió su trabajo tras la desmonetización.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>UnManifesto served as a bugle for his voice which even reached the Delhi commission for Women and the Delhi Mahila Ayog.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>UnManifesto sirvió de corneta para su voz, que llegó incluso a la comisión de Delhi para la Mujer y a la Delhi Mahila Ayog.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Unexpected Beginnings</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135035Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135035Z">
        <seg>Comienzos inesperados</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Unwavering Dedication</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230505T143124Z" creationid="Sara" creationdate="20230505T143124Z">
        <seg>Dedicación constante</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Up until then, she had simply been following the commands of her heart.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Hasta entonces, ella simplemente había estado siguiendo las órdenes de su corazón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Vision with action can change the world.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>La visión con acción puede cambiar el mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Vision without action is merely a dream.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T140741Z" creationid="Sara" creationdate="20230519T140741Z">
        <seg>La visión sin acción no es más que un sueño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Volunteers in the US and Australia spontaneously launched crowd-funding campaigns.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Voluntarios de Estados Unidos y Australia lanzaron espontáneamente campañas de crowdfunding.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Volunteers started coming from all directions.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143345Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143345Z">
        <seg>Voluntarios empezaron a venir de todas partes.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We can't block it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>No podemos bloquearla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We didn't expect it.” Gitanjali recounted.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>No nos lo esperábamos". relató Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We don't want all this.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>No queremos todo esto."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We have days when motivation runs dry, with funds, and volunteer support missing and other obstacles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Tenemos días en los que la motivación se agota, faltan fondos, apoyo de voluntarios y otros obstáculos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We hoped to learn about their interests and have them meet us at the nursing centre.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Esperábamos conocer sus intereses y que se reunieran con nosotros en el centro de enfermería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We should start making a plan?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>¿Deberíamos empezar a hacer un plan?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We started visiting brothels with a different agenda this time.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Esta vez empezamos a visitar burdeles con una agenda diferente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We thus reached out through Facebook, and began looking for volunteers to teach.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T133707Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Así que empezamos a buscar voluntarios para enseñarles a través de Facebook.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We went out looking for a safe space, and met Mr. Raess who agreed to give out a floor of his nursing home.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Salimos en busca de un espacio seguro y conocimos al Sr. Raess, que accedió a ceder una planta de su residencia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We were made to sit in the big room, where everyone spent the day, gathered for meals and conversations.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144431Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144431Z">
        <seg>Nos hicieron sentarnos en una habitación grande, donde la gente pasaba el día y se reunía para comer y conversar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We'll not do that.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>No lo haremos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We'll put that.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Pondremos eso".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We've had volunteers from Google visit, and they have huge bodyguards with them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T140016Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Nos han visitado voluntarios de Google con guardaespaldas enormes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>We’ve only seen NGO representatives talk) I was holding a responsible position, however, I could hardly change things; I felt powerless.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sólo hemos visto hablar a los representantes de las ONG) Yo ocupaba un puesto de responsabilidad, pero apenas podía cambiar las cosas; me sentía impotente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>What maybe a routine for us, was a first for the ladies, and understandably so, they were overjoyed!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Lo que para nosotros podía ser una rutina, para las señoras era una primicia y, como es lógico, estaban encantadas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>What was her agenda?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿Cuál era su agenda?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>What was she trying to achieve?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿Qué quería conseguir?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>What we call a brothel is also a house for these ladies.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T091102Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T091102Z">
        <seg>Lo que para nosotros es un burdel, para esas mujeres es su casa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>What's the five your plan?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>¿Cuál es tu plan?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Whatever you say.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135536Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Lo que usted diga."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>When Gitanjali describes the unfolding of Kat Katha and her own ever-evolving journey, there's a twinkle in her eye, yet there's striking sense of humility to it.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230504T160157Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Cuando Gitanjali describe el desarrollo de Kat Katha y su propio viaje en constante evolución, hay un brillo en sus ojos, pero hay un sentido sorprendente de humildad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>When Gitanjali entered, about fifteen women were seated there, ready to reciprocate the very questions she asked of them.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Cuando Gitanjali entró, había unas quince mujeres sentadas, dispuestas a responder a las mismas preguntas que ella les hacía.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>When they wake up at 11, one can see queues outside washrooms, since there are only 2-3 in a brothel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230510T092916Z" creationid="alexi" creationdate="20230510T092916Z">
        <seg>Cuando se despiertan a las 11 a.m., se pueden ver colas en los baños, ya que solo hay 2 o 3 en el burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>When you focus on being a blessing, God makes sure that you are always blessed in abundance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Cuando te centras en ser una bendición, Dios se asegura de que siempre seas bendecido en abundancia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>When you listen to Gitanjali talk, you get the sense that it's so ordinary.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143813Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Cuando escuchas a Gitanjali hablar, tienes la sensación de que es muy común.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Whenever, I feel low or feel very happy, I remind myself: &lt;s0&gt;&lt;e1&gt;“Kuch aisa kar ke dikha, khud khush ho jaye khudah” (leave a mark so impactful, that even God is delighted).&lt;/e1&gt;&lt;/s0&gt;</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T132116Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T132116Z">
        <seg>Cada vez que me siento mal o muy feliz, me recuerdo a mí mismo: &lt;s0&gt;&lt;e1&gt; "Kuch aisa kar ke dikha, khud khush ho jaye khudah" (deja una huella tan impactante, que hasta Dios esté encantado).&lt;/e1&gt;&lt;/s0&gt;</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>While Sandhya has lost touch with her own family back in her village, she found a home in her in-laws.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Aunque Sandhya había perdido el contacto con su propia familia en su pueblo, encontró un hogar en su familia política.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>While Working for a cause as imperative as this, Arjun simultaneously harbours a dream to become a professional photographer and has even interned at the National Geographic Channel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Mientras trabaja por una causa tan imperiosa como ésta, Arjun alberga al mismo tiempo el sueño de convertirse en fotógrafo profesional e incluso ha hecho prácticas en el National Geographic Channel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>While studying at Kat-Katha, Sonu was actively involved in other extra-curricular activities like drama, dance, and music but he always felt a deep connection with dance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Mientras estudiaba en Kat-Katha, Sonu participó activamente en otras actividades extraescolares como teatro, danza y música, pero siempre sintió una profunda conexión con la danza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>While we waited, at around 2pm, an old man walked in with chhola bhaturas for the ladies’ breakfast.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230505T144744Z" creationid="alexi" creationdate="20230505T144744Z">
        <seg>Mientras esperábamos, sobre las dos de la tarde, entró un anciano con chole bhature para que las chicas desayunaran.
</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>While working for a health organization, Gitanjali was instructed to survey the brothel women on topics related to contraceptives and family planning.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135252Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135252Z">
        <seg>Mientras trabajaba para una organización sanitaria, Gitanjali recibió instrucciones de encuestar a las mujeres de los burdeles sobre temas relacionados con los anticonceptivos y la planificación familiar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Why was she coming to these brothels?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>¿Por qué venía a estos burdeles?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With Maitri Meals paused, Kat-Katha opened HeARTshala, a skill centre at GB Road itself that trained women in the skill of product tailoring.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Con Maitri Meals en pausa, Kat-Katha abrió HeARTshala, un centro de capacitación en la misma GB Road que formaba a mujeres en la confección de productos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With castles in her mind, she wakes up in her rented one-bedroom accommodation.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230519T140133Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Con castillos en la cabeza, se despierta en su habitación individual de alquiler.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With expertise and flavour in her hands, she cooks homely three meals for her daughter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Con la experiencia y el sabor en sus manos, cocina tres comidas caseras para su hija.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With fear in her mind but love in her heart, Sandhya made the decision to walk away from the brothel with Sanjay’s support.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230510T092617Z" creationid="mange" creationdate="20230510T092617Z">
        <seg>Con temor en su mente pero amor en su corazón, Sandhya tomó la decisión de marcharse del burdel con el apoyo de Sanjay.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With four months of dedicated hard work and commitment, Sandhya finally emerged as an expert on various basic products produced at the centre.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Tras cuatro meses de duro trabajo y dedicación, Sandhya se convirtió finalmente en una experta en varios productos básicos elaborados en el centro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With stuttering ABCs, she learns how to weave her story.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T163441Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T163441Z">
        <seg>Con un abecedario tartamudo, aprende a tejer su historia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>With the objective of engaging youth participation in the political process and bringing social inclusion and effectively involving government bodies for a change, this campaign ran across 20 states and Union Territories of the country.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>Con el objetivo de fomentar la participación de los jóvenes en el proceso político y lograr la inclusión social y la participación efectiva de los órganos de gobierno para un cambio, esta campaña se llevó a cabo en 20 estados y territorios de la Unión del país.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Without a flicker of a doubt, she'll show up at the station and see what she can do.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091650Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091537Z">
        <seg>Sin ápice de duda, ella fue a la comisaría para ver que puede hacer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Women started asking for skills trainings and arts classes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T155949Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160157Z">
        <seg>Las mujeres empezaron a pedir formación y clases de arte.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Yet instead of focusing on fundraising and setting up overhead, Gitanjali simply did what she could with what she had.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230524T160103Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T091816Z">
        <seg>Pero en lugar de centrarse en recaudar fondos y establecer los gastos generales, Gitanjali simplemente hizo lo que pudo con lo que tenía. </seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Yet it is through these sobering facts and context that one begins to understand the strength of Gitanjali's unwavering commitment and dedication to the women and children of G.B.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230510T091320Z" creationid="Sara" creationdate="20230510T091320Z">
        <seg>Es así, después de conocer estos hechos que hacen reflexionar y su contexto como uno empieza a entender la fuerza de compromiso y dedicación inquebrantable de Gitanjali hacia mujeres y niños de la G.B.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Yet rather than build defenses and walls, Gitanjali's first instinct is gratitude and acceptance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Sin embargo, en lugar de construir defensas y muros, el primer instinto de Gitanjali es la gratitud y la aceptación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>Yet the experience of being in the brothels stuck: “The moment I entered, it was a different world all together for me.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>Sin embargo, la experiencia de estar en los burdeles se le quedó grabada: "En cuanto entré, para mí era otro mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>You can come tomorrow, but you have to pass through a test,” she declared.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Puedes venir mañana, pero tienes que pasar una prueba", declaró.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>You please play whatever is there.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133159Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>Por favor, toca cualquier cosa que haya.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>[My job] wanted me to ask questions to the women, but I was quiet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>[Mi trabajo] quería que hiciera preguntas a las mujeres, pero yo estaba callada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>en-GB</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230518T163247Z" creationid="alexi" creationdate="20230518T163247Z">
        <seg>en-G</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_Aug15_KidsDancing.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_Aug15_KidsDancing.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_GitanjaliCakeKids.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_GitanjaliCakeKids.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_GitanjaliRitu.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_GitanjaliRitu.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_HariUncleGitanjali.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_HariUncleGitanjali.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohallaMural.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohallaMural.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohallaMural_BeforeAfter.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohallaMural_BeforeAfter.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohollaFlyer.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_PyarKaMohollaFlyer.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_StreetCelebration.jpg</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>http://www.servicespace.org/inc/ckfinder/userfiles/images/tigers/Kat-Katha_StreetCelebration.jpg</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>– DONOVAN BAILEY Suhail Khan (Sonu) had been living on GB Road, Delhi’s biggest red light area, with his mother in one corner of a brothel’s balcony.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="Sara" changedate="20230519T135009Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>- DONOVAN BAILEY Suhail Khan (Sonu) vivía en el barrio rojo de Nueva Delhi, la mayor zona roja de Delhi, con su madre en una esquina del balcón de un burdel.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>– JOEL BARKER Arjun Rathod, a regular 19 year old kid, was born in the diseased alleys of GB Road to a sex worker.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>- JOEL BARKER Arjun Rathod, un chico normal de 19 años, nació en los callejones enfermos de GB Road, hijo de una trabajadora del sexo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>‘Mummy’ would beat her up if she spoke to a customer, mummy would beat her up if her make-up wasn’t right, mummy would beat her up if she ate more than once a day.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230504T162120Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230504T160506Z">
        <seg>"Mami" le pegaba si hablaba con un cliente, mami le pegaba si su maquillaje no era correcto, mami le pegaba si comía más de una vez al día.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Actually, we were just studying together,” Gitanjali chuckles, “I was just making up for all the lessons I didn't learn in school.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140653Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T142934Z">
        <seg>“En realidad, solo estábamos estudiando juntas", se rio Gitanjali. "Solo estaba compensando todas las lecciones que no aprendí en el colegio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“And in every brothel, I found some person or another who was waiting to love you.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T135606Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T135606Z">
        <seg>“Y en todos los burdeles encontré a alguna que otra persona que estaba esperando para dar todo su amor”.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“And when I asked, “What's going on?” the volunteers said, “We're planning a carnival.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Y cuando pregunté: "¿Qué está pasando?", los voluntarios me dijeron: "Estamos planeando un carnaval.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“And, like this, everyday some magic happens in that space.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133619Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Y, así, todos los días ocurre algo mágico en ese lugar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Because if there is a student who wants to learn dance, the next day we'll get a volunteer who can teach dance.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T093441Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093441Z">
        <seg>“Porque si hay un estudiante que quiere aprender a bailar, al día siguiente traeremos a un voluntario que enseñe baile".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“For one hour, the new volunteer was continuously singing.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Durante una hora, la nueva voluntaria estuvo cantando continuamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“He never crossed that road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Nunca cruzó ese camino.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“I mean, there used to be beautiful chats between the women, talking about everything...</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>"Solía haber charlas preciosas entre las mujeres, hablando de todo...</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“I shared with someone a few months back, that I dream of having a carnival on that road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Hace unos meses le dije a alguien que soñaba con hacer un carnaval en esa carretera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“I used to get SMS [text] messages on my phone saying this much money got deposited.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T134231Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Recibía mensajes de SMS en mi teléfono que decían que se había depositado tanto dinero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“In the month of July, I started hearing about it among the volunteers,” Gitanjali laughs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"En el mes de julio, empecé a oír hablar de ello entre los voluntarios", ríe Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“It became a beautiful journey,” she describes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230510T093317Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230510T093317Z">
        <seg>"Se convirtió en un viaje precioso" describió ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“It's a very busy road.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Es una carretera muy transitada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“It's such a beautiful painting, you really think you want to put up advertisements over this particular painting?” Gitanjali asked.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T135450Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Es un mural muy bonito, ¿de verdad que quiere poner publicidad sobre este mural en concreto?". preguntó Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Just A Part Of That Space”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230519T133719Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Sólo una parte de ese espacio"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Keep this business out of the police station.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Mantén este asunto fuera de la comisaría.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“No!”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"¡No!"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Not possible,” the station's head officer replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"No es posible", respondió el jefe de la comisaría.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Ok, let's do something,” she replied.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>"De acuerdo, hagamos algo", respondió.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Okay.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"De acuerdo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“She's the main owner,” Gitanjali said, surprised.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Es la dueña principal", dijo Gitanjali, sorprendida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Sing a song for me.”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Canta una canción para mí".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Sir, we are painting the walls.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Señor, estamos pintando las paredes.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“So why don't you tell us about your personal life.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>"¿Por qué no nos hablas de tu vida personal?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“The brothel started becoming like a family for me.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="marsanchez" changedate="20230505T143051Z" creationid="marsanchez" creationdate="20230505T143051Z">
        <seg>“El burdel empezó a ser como una familia para mí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Then I started going to every brothel,” she laughs.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>"Entonces empecé a ir a todos los burdeles", se ríe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“This experience brought out the leader in me and assured me that my call can be the voice of thousands of women who are dejected and violated on a regular basis by the society.” – Says a confident and resolute Arjun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230519T133003Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230519T133003Z">
        <seg>"Esta experiencia sacó al líder que hay en mí y me aseguró que mi llamada puede ser la voz de miles de mujeres abatidas y violentadas habitualmente por la sociedad". - Dice un Arjun confiado y decidido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“We never spoke to her,” the volunteers informed her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Nunca hablamos con ella", le informaron los voluntarios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“When I went there, I saw all the station head officers sitting there,” Gitanjali explains.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Cuando fui, vi a todos los jefes de comisaría sentados allí", explica Gitanjali.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“When you cannot share your personal stories with us, why do you expect us to share our personal stories with you?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T162600Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T162600Z">
        <seg>"Si no puedes compartir tus historias personales con nosotros, ¿por qué esperas que compartamos nuestras historias personales contigo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Yeah, yeah.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Si, si.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“Yes, yes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"Sí, sí.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“You come here all the time, why don't you teach me something?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="alexi" changedate="20230519T140606Z" creationid="alexi" creationdate="20230519T140606Z">
        <seg>"Siempre vienes aquí, ¿por qué no me enseñas algo?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>“You've organized an entire event in this brothel for tomorrow night and you've never spoken with her?”</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="OmegaT Aligner" changedate="20230518T193947Z" creationid="OmegaT Aligner" creationdate="20230518T193947Z">
        <seg>"¿Habéis organizado todo un evento en este burdel para mañana por la noche y nunca habéis hablado con ella?".</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
    <tu>
      <prop type="file">Sandhya - Kat-Katha.html</prop>
      <prop type="prev"></prop>
      <prop type="next">width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1</prop>
      <tuv lang="en-GB">
        <seg>en-GB</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es-ES" changeid="mange" changedate="20230518T163654Z" creationid="mange" creationdate="20230518T163654Z">
        <seg>en-GB </seg>
      </tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
